蘋論： 梁振英焗港人撐林鄭

蘋論：
梁振英焗港人撐林鄭

9,815

適中字型
較大字型

五年唔做嘢，一做就賴嘢。梁振英主政五年，只知挑起政治鬥爭、為梁粉安排筍工，到行將落台時才想起要為競選承諾找數、粉飾政績，但急急推出合約工時、試圖強推「袋住先」的強積金對沖方案，不只未能真正保障打工仔利益，還在勞工界、工商界兩面不討好，甚至被視作為下屆政府埋下政治炸彈。加上梁振英在擱置小學TSA、開放公民廣場、港獨是否成思潮等問題上公開打林鄭月娥臉，反而令林鄭得到市民同情或支持，狼英是不是在焗港人撐曾俊華後，又在焗港人撐林鄭？

唔hea做 打完曾俊華打林鄭
如果循政治倫理、政治道德，梁振英自宣佈放棄角逐連任那一刻起，就應恪守看守政府的本份，不應再就重大問題作決策，特別是下任特首產生後，相關政策更應與新特首協商、取得共識，否則就是逼新特首硬啃其政策。但在林鄭月娥於小圈子選舉勝出後，梁振英反而加快推出政治、經濟決策的步伐，從接連起訴社運人士到啟動郊野公園邊陲地建屋研究，再到近日強推標準工時、強積金對沖方案，盡顯狼英本色。
尤令人不齒的是，梁振英早前出席梁粉聚會時，竟宣告卸任後「不會坐喺度hea」，會在一帶一路與大灣區等議題上發揮作用。狼英不愧是語言偽術大師，一句話就可以打完曾俊華打林鄭：你曾俊華hea做財政司司長就罷了，偏偏非出來選特首不可，搞到阿爺怕輸要我讓路，我就算不做特首，豈會似你hea做？你林鄭月娥都認了是CY2.0，我如今是全國政協副主席，又將出任中央一帶一路領導小組副組長，你豈能不聽我支笛？
其實，曾俊華的高民望可以說是梁振英焗出來的。作為香港財爺，曾俊華對香港貧富分化加劇、對香港經濟發展呆滯不能說沒有責任，對香港民主發展也說不上有多少貢獻，但他競選特首時得到主流民意支持，民主派選委願意提名他參選及投票給他，很大程度上是因為從ABC（Anyone But CY）到ABC2.0（Anyone But Carrie Lam），是因為不滿中共直接插手干預、干擾特首選舉。
因此，林鄭月娥以777票獲選為下任特首後，社會整體反應平靜，並沒有出現曾俊華支持者強烈抗議事件，反而不時有政界人物把推動社會大和解的希望轉而寄託在林鄭身上，而林鄭在TSA、公民廣場、港獨思潮等問題上，也表達了其善意，讓一些泛民政黨及支持者覺得林鄭還有合作空間。

感失落 擔心卸任後被清算
或許，林鄭與民意的眉來眼去刺激了梁振英，讓他雖躋身國家領導人仍感失落，甚至擔心自己卸任後被清算，因此罔顧看守特首的本份，加大政經動作，一邊繼續挑起政治紛爭，打反對港獨的偉大戰爭，另一邊在房屋、勞工政策上逆民意而行。其結果是，林鄭雖然組班艱難，甚至不得不大量接收梁氏班子成員，但民望一直高於梁振英和三位司長。港大民研計劃的最新民調顯示，林鄭月娥的民望評分為54.7分，民望淨值上升至6個百分比，創當選以來新高，而梁振英的評分只有37.6分，創下他去年12月被棄選後的新低，民望淨值為負54個百分比。
可以說，林鄭的民望淨值上升，是梁振英焗出來的。至於梁振英是否出任中央一帶一路領導小組副組長，是否在一帶一路和粵港澳大灣區指手劃腳，其實與港人有多大關係呢？以香港工商界的精明，豈會輕易被梁振英蠱惑？他曾率工商界訪問重慶、廣西等地，推銷西部大開發，結果又如何？可見，林鄭月娥將來要做的就是為港人守住荷包，不盲從梁振英的指示，不在一帶一路和大灣區浪費公帑。如果林鄭願意這麼做，港人一定撐、真心撐。
周一至周六刊出

李平

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

李平

下一則
江湖滾熱辣 (馬龍)

不盲從梁振英的指示，不在一帶一路和大灣區浪費公帑。如果林鄭願意這麼做，港人一定撐、真心撐。

李平

其實最後結語先係蘋果真心焗港人撐林鄭嘅反向操作